В программировании мы часто хотим взять что-то и расширить.

Например, у нас есть объект user со своими свойствами и методами, и мы хотим создать объекты admin и guest как его слегка изменённые варианты. Мы хотели бы повторно использовать то, что есть у объекта user, не копировать/переопределять его методы, а просто создать новый объект на его основе.

Прототипное наследование — это возможность языка, которая помогает в этом.